陳冠希帶動自由行 - 馮睎乾

陳冠希帶動自由行 - 馮睎乾

香港滿街「暴徒」，大陸人不是杯葛來港嗎？但上星期我發現一個奇景。周三中午途經上環普慶坊，赫見近百個操普通話的大媽大叔和年輕男女，肆無忌憚佔領了球場旁邊的公園，聒噪不休，他們多數席地而坐，有些則攤開席子，旁若無人地午睡。好端端的公園，一夜間彷彿變了臨時難民營，路過的街坊都為之側目。

本來有衝動拍下此等奇景，但擔心大媽以為我拍她們的大頭照，一擁而上把我「私了」就不好了，所以還是乖乖放下手機離去。邊行邊想，他們在等旅遊巴？抑或國家有任務？明顯非法集會，但報警當然是沒用的。想不到黃昏再次經過公園時，聚集人數竟有增無減，非常可疑。是什麼驅使他們日以繼夜呆在這個不起眼的小公園呢？是愛呢還是責任？

幾日後問問附近書店的朋友，才知道這群大陸自由行不單坐了一天，而是佔領了公園四十八小時。主要是為了陳冠希，不，準確點說是為了錢。朋友發覺大批疑似民工的人在公園聚集後，第一時間上網搜查，港聞完全沒有報道，但在大陸網站則發現一篇文章，題為「炒翻6倍破萬：大媽排隊/官網爆滿/Bug/砍單，陳冠希『藍絲綢』搶到了嗎？」

原來陳冠希在上環開了一間店，一款叫「藍絲綢」的限量球鞋在那幾日獨家首發，吸引了大批自由行來港搶貨，他們還不惜露天排隊四十八小時，變相佔領公園。為什麼這樣瘋狂呢？事實證明，藍絲的理論沒有錯：一定係有錢收啦。原價千七港元的鞋，在大陸竟炒至過萬，難怪這對潮鞋深受大媽追捧了。

聽了書店朋友的解釋，我疑慮頓消，想不到還有彩蛋。友人說：「那天有幾位民工打扮的人走進來，左望右望，然後大聲問：『這兒是借書還是賣書的？』我笑着說：『當然是賣書的。』一位大叔馬上問：『有沒有《自由之夏》？』」

這一刻，我覺得陳冠希是前所未有地值得支持。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com